﻿\chapter{性能分析}
本章中我们分析DSAA在实际应用中的性能表现。
\section{实验建立}
我们以一台VirtualBox虚拟机作为本地设备，并模拟树莓派3B平台的硬件环境。我们限制虚拟机的CPU表现为正常表现（Intel Core i5-8250U）的10\%，并将虚拟机的内存设置为512MB；而对云端设备，我们
选择使用一台配备了Intel Core i9-9900K处理器和RTX 2080i TX GPU的服务器作为云设备；
此外，我们提取了BDD100K自驱动数据集的视频帧并压缩为24位色RGB、224*224大小的图片，作为我们DNN模型处理的输入源数据。

首先我们通过Charoit对当前本地和云设备之间的带宽进行检测，在获取当前实时带宽后，DSAA决定DNN模型的划分方案，并根据方案对DNN模型进行部署。设备根据返回的方案进行分工，对输入源数据完成处
理后，云设备将处理结果返回至本地设备。

接下来我们对不同部署算法的表现进行比较。
首先我们考虑本地（Edge-Only）部署和云端（Cloud-Only）部署这两种基础的部署方案。本地部署方案将整个DNN模型处理过程放在本地设备上完成，因此没有数据传输的延迟和云处理延迟；云端部署则将
输入数据全部直接传输到云设备后，再由云设备对DNN进行处理，因此该部署没有本地处理延迟。接下来我们将DSAA和两个当前流行的部署算法，Neurosurgeon和DADS，进行性能的比较。由于Neurosurgeon本
身无法对DAG图进行划分，我们采用了\cite{hu2019dynamic}所述的方式，在牺牲一定表现的情况下将DAG图转化为近似的链式图。我们选取4种不同的DNN模型作为实验的考察对象，
其中有2种链状DNN模型和2种DAG结构DNN模型。
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=5in]{Fig/dag_Figure.eps}

\caption{模型示例}
\label{fig:model}
\vspace{-3mm}
\end{figure}
\section{表现比较}
\subsection{延迟}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table*}[t]
\centering
\subtable[]{
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{*}{模型} & \multicolumn{5}{c|}{3G} \\ \cline{2-6}
 & Edge-Only & Cloud-Only & Nuero. & DADS & DSAA \\ \hline
YOLOv2 & 1.48 & 3.73 & 1.4 & 1.4 & \textbf{1.3} \\ \hline
VGG16 & 2.32 & 3.86 & 1.72 & 1.73 & \textbf{1.67} \\ \hline
AlexNet & 0.71 & 1.12 & 0.63 & 0.62 & \textbf{0.35} \\ \hline
ResNet18 & 0.9 & 1.52 & 1.13 & 0.85 & \textbf{0.39} \\ \hline
\end{tabular}
}
\subtable[]{
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{*}{模型} & \multicolumn{5}{c|}{4G} \\ \cline{2-6}
 & Edge-Only & Cloud-Only & Nuero. & DADS & DSAA \\ \hline
YOLOv2 & 1.48 & 0.78 & 0.78 & 0.78 & \textbf{0.74} \\ \hline
VGG16 & 2.32 & 0.91 & \textbf{0.91} & \textbf{0.91} & \textbf{0.91} \\ \hline
AlexNet & 0.71 & 0.25 & 0.53 & 0.25 & \textbf{0.24} \\ \hline
ResNet18 & 0.9 & 0.37 & 0.93 & \textbf{0.37} & \textbf{0.37} \\ \hline
\end{tabular}
}
\caption{DNN模型在不同部署方案下的延迟（单位：秒）}
\label{tab:latency}
\end{table*}

首先我们比较不同部署方案的延迟。表\ref{tab:latency}显示了在3G和4G网络下各模型在不同部署方案下的延迟，可以看出DSAA始终能够获得延迟最小的部署方案。相比而言，Nuerosurgeon和DADS并不能总
是找到最好的方案。我们可以看到，在4G网络下，DADS在部分模型中也成功地完成了最优部署，这是因为4G网络极高的传输速率使得这些模型的最优划分以云端部署的方式呈现，因此此时DADS能够找出模型
的最优部署。

我们通过比较不同部署方案对模型的加速速率可以更直观地发现部署算法的有效性。加速速率的定义是
$$\kappa = \frac{L_X}{L_{EdgeOnly}}$$
其中$L_{EdgeOnly}$表示对应模型的本地部署方案的延迟值，而$L_X$表示在该模型下部署方案X的延迟值，结果如图\ref{fig:latency1}，\ref{fig:latency2}所示。

\begin{figure}[h]
\centering
\subfigure[3G]{
    \includegraphics[width=2.5in]{Fig/fig_3g_1.pdf}
}
\subfigure[4G]{
    \includegraphics[width=2.5in]{Fig/fig_4g_1.pdf}
}
\caption{延迟的加速速率：与本地部署和云部署比较}
\label{fig:latency1}
\vspace{-3mm}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\subfigure[3G]{
    \includegraphics[width=2.5in]{Fig/fig_3g_2.pdf}
}
\subfigure[4G]{
    \includegraphics[width=2.5in]{Fig/fig_4g_2.pdf}
}
\caption{延迟的加速速率：与Neurosurgeon和DADS比较}
\vspace{-3mm}
\label{fig:latency2}
\end{figure}
可以看到，在3G的网络中，云部署方案大多比本地部署方案耗时更长。这是因为由于网络传输速度较慢，数据传输延迟已经成为了主要的延迟部分，甚至超过了云设备快速计算给模型优化带来的收益。
%\subsection{数据吞吐量}

\subsection{决策时间}
下面我们对各部署算法的决策时间进行分析。表\ref{tab:decision}分析了DADS和DSAA在不同DNN模型上的决策时间，决策平台和各模型的层数。可以看到，DSAA在实践中表现得更为稳定，其表现基本与模型
的复杂度呈线性关系。在大多数的情况下，尤其是当模型的复杂度上升时，DSAA明显地有更优异的表现。
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}

\hline
\multirow{2}{*}{Model} & \multirow{2}{*}{\#Layer} & \multicolumn{2}{c|}{树莓派3B} & \multicolumn{2}{c|}{Intel i5-8250U} \\ \cline{3-6}
 &  & DADS & DSAA & DADS & DSAA \\ \hline
YOLOv2 & 16 & 0.1 & 1.02 & 0.01 & 0.02 \\ \hline
VGG16 & 24 & 0.14 & 1.05 & 0.02 & 0.02 \\ \hline
AlexNet & 28 & 0.24 & 1.08 & 0.03 & 0.01 \\ \hline
ResNet18 & 111 & 15.69 & 1.47 & 1.86 & 0.05 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{不同部署算法的决策时间比较}
\label{tab:decision}
\end{table}
\iffalse
\section{仿真验证}



\section{系统实现}
\fi
